<resources>
    <string name="app_name">명장회</string>
    <string name="example_1_title">Example 1</string>
    <string name="example_1_subtitle">Multiple selection, horizontal scrolling, shows usage of \"maxRowCount\" property to switch between week and month modes. Also shows usage of OutDateStyle \"endOfRow\".</string>
    <string name="example_2_title">Example 2</string>
    <string name="example_2_subtitle">Month header view, single selection, vertical scrolling, hides in and out dates.</string>
    <string name="example_3_title">Example 3</string>
    <string name="example_3_subtitle">Event style implementation, day labels as header view, single selection, month scroll listener. Similar to what is in the Google Calendar app.</string>
    <string name="save">Save</string>
    <string name="close">Close</string>
    <string name="example_3_input_dialog_title">Enter event title</string>
    <string name="example_3_empty_input_text">Text is empty</string>
    <string name="example_3_dialog_delete_confirmation">Delete this event?</string>
    <string name="delete">Delete</string>
    <string name="start_date">Start date</string>
    <string name="end_date">End date</string>
    <string name="clear">Clear</string>
    <string name="week_mode">Week mode</string>
    <string-array name="custom_weekdays">
        <item>일</item>
        <item>월</item>
        <item>화</item>
        <item>수</item>
        <item>목</item>
        <item>금</item>
        <item>토</item>
    </string-array>
    <string name="default_notification_channel_id">새로운 알림</string>
    <string-array name="custom_months">
        <item>1월</item>
        <item>2월</item>
        <item>3월</item>
        <item>4월</item>
        <item>5월</item>
        <item>6월</item>
        <item>7월</item>
        <item>8월</item>
        <item>9월</item>
        <item>10월</item>
        <item>11월</item>
        <item>12월</item>
    </string-array>

    <string name="first_terms">

\n“모일수록” 이용약관

\n[현행 2022년 08월 01일 시행안]


\n제 1 조 [ 목 적 ]
\n이 약관은 킹버스(이하 “회사”라 함)이 제공하는 모일수록(이하 “서비스”라 함) 이용과 관련하여 회사와 회원과의 권리, 의무 및 책임사항, 기타 필요한 사항을 규정함을 목적으로 합니다.


\n제 2 조 [ 정 의 ]
\n이 약관에서 사용하는 용어의 정의는 다음과 같습니다.
\n1. “서비스”라 함은 구현되는 단말기(PC, 모바일, 태블릿 PC 등의 각종 유무선 장치를 포함)와 상관없이 “회원”이 선택적으로 이용할 수 있는 모일수록 관련 다양한 서비스를 의미합니다.
\n2. “모일수록”이라 함은 “서비스” 제공을 위하여 운영하는 인터넷 홈페이지(http://moilsurok.shop/)
\n를 비롯한 모일수록 도메인의 웹사이트 및 응용프로그램(어플리케이션,앱)을 통해 “회원”이 행사 공지 및 전달, 동문수첩 작성 및 배포, 게시판 운영관리 및 공지사항 전달하는 서비스를 말하며 이하 모일수록이라 약칭합니다
\n4. “회원”이라 함은 회사의 “서비스”에 접속하여 이 약관에 따라 “회사”와 이용계약을 체결하고 “회사”가 제공하는 “서비스”를 이용하는 고객을 말합니다.
\n5. “아이디(ID)”라 함은 “회원”의 식별과 “서비스” 이용을 위하여 “회원”이 정하고 “회사”가 승인하는 문자와 숫자의 조합을 의미합니다.
\n6. “비밀번호”라 함은 “회원”이 부여받은 “아이디”와 일치되는 “회원”임을 확인하고 비밀 보호를 위해 “회원” 자신이 정한 문자 또는 숫자의 조합을 의미합니다.
\n7. “게시물”이라 함은 “회원”이 서비스를 이용함에 있어 “모일수록”의 게시판 등에 등록한 부호•문자•음성•음향•화상•동영상•그림•사진•링크 등의 정보 형태의 글, 사진, 동영상 및 각종 파일과 링크 등을 의미합니다.
\n8. “광고상품”이라 함은 모일수록 서비스를 통해 노출하는 영업 활성화 및 광고 효율성을 도모할 수 있도록 “회사”가 제공하는 이용자 혜택 등 각종 마케팅 서비스를 말합니다.


\n제 3 조 [ 약관의 개시와 개정 ]
\n① “회사”는 이 약관의 내용을 “회원”이 쉽게 알 수 있도록 "모일수록” 초기 화면에 게시합니다.
\n② “회사”는 “약관의 규제에 관한 법률”, “정보통신망 이용촉진 및 정보보호 등에 관한 법률(이하 “정보통신망법” 이라함)” 등 관계 법령을 위배하지 않는 범위에서 이 약관을 개정할 수 있습니다.
\n③ “회사”가 약관을 개정할 경우에는 적용일자 및 개정사유를 명시하여 현행약관과 함께 제1항 규정에 따라 그 개정약관의 적용일자 7일 전부터 적용일자 전일까지 공지합니다. 다만, 회원에게 중요한 약관을 개정하는 경우에는 개정약관의 적용일자 30일전부터 적용일자까지 공지합니다.
\n④ “회사”가 전항에 따라 개정약관을 공지 또는 통지하면서 “회원”에게 7일 또는 30 일 기간 내에 의사표시를 하지 않으면 개정약관에 동의하는 의사표시가 표명된 것으로 본다는 뜻을 명확하게 공지 또는 따로 통지하였음에도 “회원”이 해당 기간 내에 명시적으로 거부의 의사표시를 하지 아니한 경우 “회원”이 개정 약관에 동의한 것으로 봅니다.
\n⑤ “회원”이 개정약관의 적용에 명시적으로 동의하지 않는 경우 “회사”는 개정 약관의 내용을 적용할 수 없으며, 이 경우 “회원”은 이용계약을 해지할 수 있습니다. 다만, 기존 약관을 적용할 수 없는 특별한 사정이 있는 경우에는 “회사”는 이용계약을 해지할 수 있습니다.


\n제 4 조 [ 이용약관 및 운영정책 등의 해석 ]
\n① “회사”가 운영하는 "모일수록"에서는 기본적으로 이 약관이 적용되며, 다양한 개별 서비스에 대해서 별도의 서비스 이용약관 및 운영정책을 둘 수 있습니다. 또한 개별서비스의 이용약관 및 운영정책, 광고서비스 운영원칙, 공지사항 등에 위임할 수 있으며 그 내용을 "회원"에게 게시하여 쉽게 열람할 수 있도록 합니다.
\n② 개별 서비스의 제공에 관하여는 해당 이용약관 및 운영정책이 이 약관에 우선하여 적용되며, 이 약관은 개별 이용약관 및 운영정책에 반하지 않는 범위 내에서 개별 서비스에 관하여도 적용됩니다. 이러한 내용은 각각의 개별 서비스 초기 화면에서 확인할 수 있습니다.


\n③ 개별서비스들의 구체적인 내용은 개별서비스 이용약관, 개별 서비스상의 안내, 공지사항, 고객센터, 답변 등에서 쉽게 확인할 수 있으며, 본 운영 정책의 일부에 포함되어 적용됩니다.
\n④ 개별서비스에 관한 별도 이용약관 및 운영정책 또는 이 약관에서 정하지 아니한 사항이 있거나 이 약관의 해석에 다툼이 있는 경우 대한민국 법률 및 관계 법령이 있는 경우 이에 따르고 그렇지 아니한 경우 상관례에 따릅니다.
\n제 5 조 [ 회원가입 및 이용계약 체결 ]
\n① 이용계약은 “회원”이 되고자 하는 자(이하 “가입 신청자”라 함)가 약관의 내용에 동의한 다음 “회사”가 정한 절차에 따라 가입신청을 하고, “회사”가 이러한 신청에 대하여 승낙함으로써 체결됩니다.
\n② “회사”는 “가입 신청자”의 신청에 대하여 “서비스” 이용을 승낙함을 원칙으로 합니다. 다만, “회사”는 다음 각 호에 해당하는 신청에 대하여는 승낙을 하지 않거나 사후에 이용계약을 해지할 수 있습니다.
\n1. “가입 신청자”가 이 약관에 의하여 이전에 회원 자격을 상실한 적이 있는 경우. 단, “회사”의 회원 재가입 승낙을 얻은 경우에는 예외로 함
\n2. 실명이 아니거나 타인의 명의를 이용한 경우
\n3. 허위의 정보를 기재하거나 “회사”가 제시하는 내용을 기재하지 않은 경우
\n4. “가입 신청자”의 귀책 사유로 인하여 승인이 불가능하거나 기타 규정한 제반 사항을 위반하며 신청하는 경우
\n③ 제1항에 따른 신청에 있어 “회사”는 “가입 신청자”에게 전문기관을 통한 실명확인 및 본인인증을 요청할 수 있습니다.
\n④ “회사”는 서비스 관련 설비의 여유가 없거나, 기술상 또는 업무상 문제가 있어 정상적인 “서비스” 제공이 어렵다고 판단되는 경우에는 승낙을 유보할 수 있습니다.
\n⑤ 제2항과 제4항에 따라 회원가입신청의 승낙을 하지 아니하거나 유보한 경우, “회사”는 원칙적으로 이를 “가입신청자”에게 알리도록 합니다.
\n⑥ 이용계약의 성립 시기는 “회사”가 가입 완료를 신청절차 상에서 표시하거나, 제 10 조의 방식에 따른 통지가 “가입신청자”에게 도달한 시점으로 합니다.
\n⑦ “회사”는 “회원”에 대해 회사정책에 따라 등급별로 구분하여 이용시간, 이용횟수, 서비스 메뉴 등을 세분하여 이용에 차등을 둘 수 있습니다.
\n⑧ “회사”는 단체에 속한 구성원들이 서비스를 이용할 수 있도록 관리자 계정을 부여하고 있으며, 구성원 전부로부터 권한을 위임받아 구성원을 대표하고, 관리자 계정을 운용하며, 이를 통한 게시물 게제 및 서비스 이용관리(삭제 포함) 할 수 있습니다. 본 약관은 원칙적으로 구성원 모두에게 적용되며, 관리자 계정 및 아이디(ID)를 통한 서비스 이용에 관해 연대책임을 부담합니다.
\n⑨ 만 14세 미만의 아동은 회원가입을 할 수 없습니다.
\n제 6 조 [ 회원탈퇴 및 자격상실 등 ]
\n① "회원"은 “모일수록”에 언제든지 탈퇴를 요청할 수 있으며 “모일수록”에서는 즉시 회원탈퇴를 처리합니다. 단, "회사"는 "회원"이 회원탈퇴 하기전에 회원탈퇴 페이지 안내를 통해 관련 절차를 고지 할 수 있습니다.
\n② 회원이 다음 각 호의 사유에 해당하는 경우, “회사”는 “회원”에게 사전통지 후 “모일수록”의 회원자격을 제한 및/또는 정지, 탈퇴 처리할 수 있습니다.
\n1. 회원이 제12조 제1항 각 호의 행위를 한 경우
\n2. “모일수록”을 이용하여 구입한 재화 등의 대금, 기타 “모일수록” 이용과 관련하여 회원이 부담하는 금전채무를 정해진 기일에 지급하지 않는 경우
\n3. 다른 사람의 “모일수록” 이용을 방해하거나 그 정보를 도용하는등 전자상거래 질서를 위협하는 경우
\n4. “모일수록”을 이용하여 법령 또는 이 약관이 금지하거나 공서양속에 반하는 행위를 하는 경우
\n5. 만14세 미만의 아동이 회원 가입한 경우
\n③ 회사가 회원자격을 제한∙정지 시킨 후, 동일한 행위가 2회 이상 반복되거나 30일 이내에 그 사유가 시정되지 아니하는 경우 회사는 회원자격을 상실시킬 수 있습니다.
\n④ 회사가 회원자격을 상실시키는 경우에는 회원등록을 말소합니다. 이 경우 회원에게 이를 통지하고, 회원등록 말소 전에 최소한 30일 이상의 기간을 정하여 소명할 기회를 부여합니다. 만약 회원이 통지를 받은 날로부터 30일 내에 소명하고, 그 내용이 정당하다고 회사가 판단하는 경우 회사는 회원 자격을 원복하거나 서비스 이용 중지 또는 제한 조치를 해제합니다.


\n제 7 조 [ 회원정보의 변경 ]
\n① “회원”은 회원 정보 관리 화면을 통하여 언제든지 본인의 회원 정보를 열람하고 수정할 수 있습니다. 다만, 서비스 관리를 위해 필요한 실명, 아이디 등은 수정이 불가능합니다.
\n② “회원”은 회원가입신청 시 기재한 사항이 변경되었을 경우 온라인으로 수정을 하거나 전자우편 등 기타 방법으로 “회사”에 대하여 그 변경사항을 알려야 합니다.
\n③ "회원"이 제2항의 변경사항을 “회사”에 알리지 않아 발생한 불이익에 대하여 “회사”는 “회사”의 고의 또는 중대한 과실이 없는 이상 책임지지 않습니다.
\n제 8 조 [ 개인정보보호 의무 ]
\n① “회사”는 “정보통신망법” 등 관계 법령이 정하는 바에 따라 “회원”의 개인정보를 보호하기 위해 노력합니다.
\n② 개인정보의 보호 및 사용에 대해서는 관계 법령 및 “회사”의 개인정보처리방침이 적용됩니다. 다만 “회사”의 공식 사이트 이외의 링크된 사이트에서는 “회사”의 개인정보처리방침이 적용되지 않습니다.
\n③ “회사”는 회원의 정보 수집 시 반드시 당해 회원의 동의를 얻어 필요한 최소한의 정보만을 수집하며, 회원은 온라인을 통해서 수시로 본인의 신상정보를 열람, 정정 또는 삭제할 수 있습니다.
\n④ “회사”가 제3자 에게 회원의 개인정보를 제공할 필요가 있는 경우
\n1) 개인정보를 제공 받는 자
\n2) 개인정보를 제공 받는 자의 개인정보 이용목적
\n3) 제공하는 개인정보의 항목
\n4) 개인정보를 제공받는 자의 개인정보 보유 및 이용기간을 회원에게 알리고 동의를 받아야 합니다.
\n제 9 조 [ “회원”의 “아이디”와 “비밀번호”의 관리에 관한 의무 ]
\n① 생성된 “회원”의 “아이디”와 “비밀번호”에 관한 관리책임은 “회원”에게 있으며, 이를 제3자가 이용하도록 하여서는 안 됩니다.
\n② “회사”는 “회원”의 “아이디”가 개인정보 유출 우려가 있거나, 반사회적 또는 미풍양속에 어긋나거나, “회사” 및 “회사”의 운영자로 오인할 우려가 있는 경우, 해당 “아이디”의 이용을 제한할 수 있습니다.
\n③ “회원”은 “아이디” 및 “비밀번호”가 도용되거나 제3자가 사용하고 있음을 인지한 경우에는 이를 즉시 “회사”에 통지하고 “회사”의 안내에 따라야 합니다.
\n④ 제3항의 경우에 해당 “회원”이 “회사”에 그 사실을 통지하지 않거나, 통지한 경우에도 “회사”의 안내에 따르지 않아 발생한 불이익에 대하여 “회사”는 “회사”의 고의 또는 중대한 과실이 없는 이상 책임지지 않습니다.
\n제 10 조 [ “회원”에 대한 통지 ]
\n① “회사”가 “회원”에 대한 통지를 하는 경우 이 약관에 별도 규정이 없는 한 “회원”이 제공한 전자우편주소, (휴대)전화번호, “서비스” 로그인 시 동의창 등의 수단으로 통지할 수 있습니다.
\n② “회사”는 “회원” 전체에 대한 통지의 경우 7 일 이상 “회사”의 게시판에 게시함으로써 제1항의 통지에 갈음할 수 있습니다.
\n③ “회원”은 “회사”에 실제로 연락이 가능한 전자우편, (휴대)전화번호 등의 정보를 제공하고 해당 정보들을 최신으로 유지하여야 하며 “회사”의 통지를 확인하여야 합니다.
\n④ 회원 정보가 변경되었음에도 해당 사항을 수정하지 않음으로써 발생한 각종 손해와 잘못된 수정으로 인하여 발생한 손해는 당해 회원이 부담하여야 하며, 회사는 이에 대하여 아무런 책임을 지지 않습니다
\n제 11 조 [ “회사”의 의무 ]
\n① “회사”는 관계 법령과 이 약관이 금지하거나 미풍양속에 반하는 행위를 하지 않으며, 계속적이고 안정적으로 “서비스”를 제공하기 위하여 최선을 다하여 노력합니다.
\n② “회사”는 “회원”이 안전하게 “서비스”를 이용할 수 있도록 개인정보(신용정보 포함) 보호를 위해 보안시스템을 갖추어야 하며 개인정보처리방침을 공시하고 준수합니다.
\n③ “회사”는 서비스이용과 관련하여 “회원”으로부터 제기된 의견이나 불만이 정당하다고 인정할경우에는 이를 처리하여야 합니다. “회원”이 제기한 의견이나 불만사항에 대해서는 게시판을 활용하거나 전자우편 등을 통하여 “회원”에게 처리과정 및 결과를 전달할 수 있습니다.



\n제 12 조 [ “회원”의 의무 ]
\n① “회원”은 다음 각 호의 행위를 해서는 안됩니다.
\n1. 회원 신청 또는 회원 정보 변경 시 허위내용의 등록
\n2. 타인의 정보도용
\n3. “회사”가 게시한 정보의 변경
\n4. “회사”와 기타 제3자의 저작권 등 지적재산권에 대한 침해
\n5. “회사” 및 기타 제3자의 명예를 손상 시키거나 업무를 방해하는 행위
\n6. 외설 또는 폭력적인 메시지, 화상, 음성, 기타 공서양속에 반하는 정보를 제2조 제1호 각목의 서비스 플랫폼 등에 공개 또는 게시하는 행위
\n7. 기타 불법적이거나 부당한 행위
\n② “회원”은 관계 법령, 이 약관의 규정, 이용안내 및 “서비스”와 관련하여 “회사”가 공지한 주의사항, “회사”가 통지하는 사항 등을 준수하여야 하며, 기타 “회사”의 업무에 방해되는 행위를 하여서는 안 됩니다.
\n③ “회원”은 다음 각 호의 방법으로 “회사”의 업무에 방해가 되는 행위를 해서는 안됩니다.
\n1. “회사”가 제공하지 않는 방법으로 “서비스”에 접속하는 행위
\n2. 리버스엔지니어링, 디컴파일, 크롤링, 서비스 거부 공격, 웹 해킹 등을 포함한 제반 해킹공격
\n3. “회사”가 제공하는 제반 서비스 및 정보를 복제, 분해, 모방 또는 변경하는 행위
\n4. 자동 접속 프로그램 또는 해킹 프로그램 등을 통해 정상적인 방법과 다른 방법으로 서비스를 이용하여 “회사”의 서버에 부하를 일으키거나 서비스를 방해하는 행위
\n5. “회사”의 서비스 제공 목적과 부합하지 않는 목적으로 서비스를 이용하여 "회사"의 서버, DB 등 정보처리자원을 소모하게 하는 행위
\n6. "회사"의 사전 동의 없이 ID, 패스워드를 제3자에게 양도 또는 대여하거나 제3자로부터 양도 또는 대여받아 사용하는 행위
\n7. 저작권법, 형법, 정보통신망 이용촉진 및 정보보호 등에 관한 법률, 전산망 보급 확장과 이용촉진에 관한 법률, 전기통신사업법 등 통신망, 서버, 소프트웨어 등의 이용과 관련한 법령을 위반하는 행위

\n제 13 조 [ “서비스”의 제공 등 ]
\n① “서비스”는 "회사"의 업무상 또는 기술상 특별한 사정이 없는 한 연중무휴, 1 일 24 시간 제공함을 원칙으로 합니다.
\n② 전항에도 불구하고 “회사”는 “서비스”를 일정범위로 분할하여 각 범위별로 이용가능시간을 별도로 지정할 수 있습니다. 다만, 이러한 경우에는 그 내용을 사전에 공지합니다.
\n③ “회사”는 컴퓨터 등 정보통신설비의 보수점검, 교체 및 고장, 장애, 통신두절 또는 운영상 상당한 이유가 있는 경우 “서비스”의 제공을 일시적으로 중단할 수 있습니다. 이 경우 “회사”는 제 10 조 [“회원”에 대한 통지]에 정한 방법으로 “회원”에게 통지합니다. 다만, “회사”가 사전에 통지할 수 없는 부득이한 사유가 있는 경우 사후에 통지할 수 있습니다.
\n④ “회사”는 제 3 항에 따른 “서비스” 제공 중단으로 발생한 “회원”의 손해에 대하여 “회사”의 고의 또는 중대한 과실이 없는 한 책임을 지지 않습니다.
\n⑤ “회사”는 서비스의 제공에 필요한 경우 정기점검을 실시할 수 있으며, 정기점검시간은 서비스제공화면에 공지한 바에 따릅니다.

\n제 14 조 [ “서비스”의 변경 ]
\n① “회사”는 안정적인 “서비스” 제공을 위한 상당한 이유가 있는 경우에 운영상, 기술상의 필요에 따라 제공하고 있는 전부 또는 일부 “서비스”를 변경할 수 있습니다.
\n② “서비스”의 내용, 이용방법, 이용시간에 대하여 변경이 있는 경우에는 변경사유, 변경될 서비스의 내용 및 제공일자 등을 그 변경 전에 서비스 초기화면에 게시합니다. 단, “회원”의 권리나 의무 및 “서비스” 이용과 관련되는 실질적인 사항을 변경할 경우 적용일자 7 일 전부터 공지하며, “회원”에게 불리한 변경의 경우 적용일자 30 일 전부터 공지합니다.
\n③ “회사”는 무료로 제공되는 서비스의 일부 또는 전부를 “회사”의 정책 및 운영의 필요상 수정, 중단, 변경할 수 있으며, 이에 대하여 관계 법령에 특별한 규정이 없는 한 “회원”에게 별도의 보상을 하지 않습니다.

\n제 15 조 [ 정보의 제공 및 광고의 게재 ]
\n① “회사”는 “회원”에게 필요한 다양한 정보를 공지사항이나 전자우편 등의 방법으로 “회원”에게 제공할 수 있습니다. 다만, “회원”은 관계 법령에 따른 거래 관련 정보 및 고객문의 등에 대한 답변 등을 제외하고는 언제든지 전자우편에 대해서 수신 거절을 할 수 있습니다.
\n② “회사”는 마케팅 목적의 정보를 전화, 전자우편, 모사전송기기 등에 의하여 전송하려고 하는 경우에는 “회원”의 사전 동의를 받아서 전송합니다. 다만, “회원”의 거래관련 정보 및 고객문의 등에 대한 회신에 있어서는 제외됩니다.
\n③ “회사”는 “서비스”의 운영과 관련하여 서비스 화면, 홈페이지, 전자우편 등에 광고를 게재할 수 있습니다. 광고가 게재된 전자우편을 수신한 “회원”은 “회사”에 수신거절을 요청할 수 있습니다.
\n④ “회원”은 "회사"가 “서비스”의 제공과 관련하여 게시한 게시물 또는 기타 정보를 변경, 수정, 제한하
\n는 등의 행위를 하여서는 안됩니다.
\n제 16 조 [ “게시물”의 저작권 ]
\n① “회원”이 “모일수록”에 게시한 “게시물”에 저작물이 포함되어 있는 경우 해당 저작물의 저작권은 원저작자에게 귀속됩니다.
\n② “회원”은 “모일수록”에 게시한 “게시물”이 타인의 저작권 등 권리를 침해하지 않도록 주의하여야 합니다. “회사”가 관련 법령에 따라 법률상 책임을 지는 경우를 제외하면, 제 3 자가 “게시물”이 자신의 권리를 침해한다며 분쟁을 제기하는 경우 “회원”은 본인의 책임과 비용으로 해당 분쟁을 해결해야 합니다.
\n③ “회원”이 “모일수록”에 게시하는 “게시물”은 “서비스” 및 관련 프로모션 등에 노출될 수 있으며, 해당 노출을 위해 필요한 범위 내에서는 일부 수정, 복제, 편집되어 게시될 수 있습니다. 이 경우, 회사는 저작권법 규정을 준수하며, “회원”은 언제든지 고객센터 또는 “서비스” 내 관리기능을 통해 해당 게시물에 대해 삭제, 비공개 등의 조치를 취할 수 있습니다.
\n④ “회사”는 제 3 항 이외의 방법으로 “회원”의 “게시물”을 이용하고자 하는 경우에는 전화, 전자우편 등을 통해 사전에 “회원”의 동의를 얻어야 합니다.
\n제 17 조 [ “게시물”의 관리 ]
\n① “회원”의 “게시물”과 관련하여 다음 각호의 행위를 하는 경우, “회사”는 사전 통지없이 해당 “게시물”의 차단 또는 이에 준하는 임시조치(블라인드 처리)를 할 수 있고, 이 경우에 “회사”는 지체없이 “회원”에게 그 사유를 통지합니다. 다만, “회원”이 다음 각 호 중 하나에 해당하는 행위를 중대하게 위반하거나 반복적으로 행하는 경우, “회사”는 “회원”에게 사전 통지하고 “서비스” 이용권한 등을 제한하거나 본 계약 해지 등의 조치를 할 수 있습니다. 이러한 임시조치, 광고중단 등 제반 조치에 대해 “회원”은 모일수록 고객센터를 통해 이의를 제기하실 수 있습니다.
\n1. 정확하지 않은 정보를 제공하거나 운영자 등을 사칭하는 등 다른 이용자들에게 피해를 줄 수 있는 행위를 하는 경우
\n2. 범죄적 행위에 결부된다고 인정되는 행위를 하는 경우
\n3. 홍보할 목적으로 직접 또는 제3자를 통하여 “게시물”을 작성하는 경우
\n4. 자신 또는 제3자의 개인정보(성명, 주소, 전화번호 등)를 노출하는 경우
\n5. 합리적 이유 없이 “회사” 및 “서비스”의 명예 훼손 또는 평판 저하 등의 부당한 목적만을 이유로 “게시물”을 등록하는 경우
\n6. 성희롱, 폭언, 욕설, 음란, 근거 없는 일방적 비방 등의 내용을 담고 있거나, 혐오감, 불쾌감을 유발하는 내용의 “게시물”을 등록하는 경우
\n7. “게시물”이 “정보통신망법” 및 “저작권법” 등 관계 법령에 위반되는 내용을 포함하는 경우
\n8. 위 제1호 내지 제7호의 사유에 준하는 상당한 이유가 있는 경우
\n② 제1항 본문에도 불구하고, 제1항 제7호의 경우 “게시물”에 대한 조치의 세부절차는 “정보통신망법” 및 “저작권법”이 규정한 범위 내에서 “회사”가 정한 “회원요청차단” 서비스에 따릅니다.
\n③ 제1항에서 “회원”이 1년 이상 서비스를 이용하지 않은 휴면회원인 경우에는 법률에 특별한 규정이 있는 경우에 한하여 통지합니다.
\n제 18 조 [ 서비스 관련 권리 관계 ]
\n① “서비스”의 제공과 관련하여 발생한 저작물 등 일체의 유ㆍ무형 결과물에 대한 저작권 등 지적재산권은 “회사”에 귀속됩니다. 단, “회원”의 “게시물” 및 제휴계약에 따라 제공된 저작물 등은 제외합니다.
\n② “회원”은 “회사”가 “모일수록”을 통해 “회원”에게 제공하는 각 종 통계자료 및 서비스 등에 대한 일체의 내용을 제3자에게 제공하거나 외부에 유출할 수 없으며, 임의로 수정, 편집, 가공할 수 없습니다.
\n③ “회사”는 서비스와 관련하여 “회원”에게 “회사”가 정한 이용조건에 따라 계정, “아이디”, 콘텐츠 등을 이용할 수 있는 이용권만을 부여합니다.

\n제 19 조 [ 계약의 해지 ]
\n① “회원”은 언제든지 고객센터(기타 팩스, 이메일 등의 방법도 포함) 또는 모일수록을 통하여 이용계약 해지 신청을 할 수 있으며, “회사”는 관계 법령 등이 정하는 바에 따라 이를 즉시 처리하여야 합니다.
\n② “회원”이 계약을 해지할 경우, 관계 법령 및 개인정보처리방침에 따라 “회사”가 회원정보를 보유하는 경우를 제외하고는 해지 즉시 “회원”의 모든 데이터는 소멸됩니다.
\n③ “회원”이 계약을 해지하는 경우, “회원”이 작성한 “게시물”은 삭제되지 않습니다. 단, “회사”는 언제든지 계약을 해지한 “회원”의 “게시물”을 삭제할 수 있습니다.
\n④ 회사는 회원이 이용계약 또는 이 약관상의 의무를 위반하는 경우 7일 이상의 기간을 정하여 위반 사항의 시정을 최고한 후, 회원의 시정이 이루어지지 않을 경우 이용계약을 해지할 수 있습니다.
\n⑤ 회사는 회원이 다음 각 호의 사유에 해당하는 경우 이용계약을 즉시 해지할 수 있습니다.
\n1. 회사에게 서비스 이용계약을 지속할 수 없는 사유가 발생하고, 회원에 대해서 해당 사유를 통보한 날로부터 30일이 경과한 경우
\n2. 회원이 파산신청, 회사정리절차, 기업회생절차 신정, 해산, 영업취소, 영업정지, 강제집행, (가)압류, (가)처분, 체납처분 등 정상적인 영업활동을 할 수 없게 된 경우
\n제 20 조 [ 이용제한 등 ]
\n① “회사”는 “회원”이 이 약관의 의무를 위반하거나 “서비스”의 정상적인 운영을 방해한 경우 경고, 일시정지, 영구이용정지 등을 적용하거나 이를 단계적으로 적용하여 “서비스” 이용을 제한할 수 있습니다.
\n② “회사”는 “주민등록법”을 위반한 명의도용 및 결제도용 등과 같이 관련법을 위반한 경우에는 즉시 영구이용정지를 할 수 있습니다. 본 항에 따른 영구이용정지 시 “서비스” 이용을 통해 획득한 기타 혜택 등도 모두 소멸되며, “회사”는 “회사”의 고의 또는 중대한 과실이 없는 한 이에 대해 별도로 보상하지 않습니다.
\n③ “회사”는 “회원”이 계속해서 1년 이상 로그인하지 않는 경우, 회원정보의 보호 및 운영의 효율성을 위해 이용을 제한할 수 있습니다.
\n④ 본 조의 이용제한 범위 내에서 제한의 조건 및 세부내용은 이용제한정책 및 운영정책에서 정하는 바에 의합니다.
\n⑤ 본 조에 따라 “서비스” 이용을 제한하거나 계약을 해지하는 경우에는 “회사”는 “회원”에 대한 통지 규정에 따라 통지합니다.
\n⑥ “회원”은 본 조에 따른 이용제한 등에 대해 “회사”가 정한 절차에 따라 이의신청을 할 수 있습니다. 이 때 이의가 정당하다고 “회사”가 인정하는 경우 “회사”는 즉시 “서비스”의 이용을 재개합니다.
\n제 21 조 [ 책임제한 ]
\n① “회사”는 천재지변 또는 이에 준하는 불가항력으로 인하여 “서비스”를 제공할 수 없는 경우에는 “서비스” 제공에 관한 책임이 면제됩니다.
\n② “회사”는 “회원”의 귀책사유로 인한 “서비스” 이용의 장애에 대하여는 고의 또는 중과실이 없는 한 책임을 지지 않습니다.
\n③ “회사”는 “회원”이 “서비스”와 관련하여 게재한 정보, 자료, 사실의 신뢰도, 정확성 등의 내용에 관하여는 고의 또는 중과실이 없는 한 책임을 지지 않습니다.
\n④ “회사”는 “회원” 간 또는 “회원”과 제 3 자 상호간에 “서비스”를 매개로 하여 거래 등을 한 경우에는 회사의 고의 또는 중과실이 없는 한 책임이 면제됩니다.
\n⑤ “회사”는 무료로 제공되는 서비스 이용과 관련하여 관계 법령에 특별한 규정이 없는 한 책임을 지지 않습니다.
\n제 22 조 [ 모바일 기기에서의 서비스 사용  ]
\n1. 서비스는 인터넷을 통해 사용하는 호환성 있는 모바일 기기에서 사용이 가능합니다. 이용자는 이용자의 모바일 기기 및 통신사의 약관 조항과 일반 사용법, 서비스의 업데이트 등 모든 변경 사항에 대해 스스로 책임을 집니다.
\n2. 회사는 회사의 귀책 사유가 없는 서비스 장애 상황 등(다음 사항을 포함하되, 이에 한하지 않음)에 대해 어떠한 책임도 지지 않습니다.
\n①이용자 통신서비스 제공사의 서비스 제공 가능 여부
\n②시간 및 장소를 불문한 서비스 접속 가능 여부
\n③통신서비스 관련 서비스 일체의 누락, 손상 또는 보안 침해
\n④데이터 정보 전송 실패 또는 서비스 연결 설정 실패
\n⑤제 3자의 정보 누설

\n제 23 조 [ 권리, 의무의 양도금지 ]
\n"회원"은 "회사"의 사전 서면동의 없이 이 약관상의 권리 또는 의무의 전부 또는 일부를 제3자에게 양도, 이전, 증여하거나 이를 담보로 제공할 수 없습니다.
\n제 24 조 [ 준거법 및 재판관할 ]
\n① “회사”와 “회원”간 제기된 소송은 대한민국법을 준거법으로 합니다.
\n② “회사”와 “회원” 간 발생한 분쟁에 관한 소송은 제소 당시의 “회원”의 주소에 의하고, 주소가 없는 경우 거소를 관할하는 지방법원의 전속관할로 합니다. 단, 제소 당시 “회원”의 주소 또는 거소가 분명하지 않거나 외국 거주자의 경우에는 민사소송법상의 관할법원에 제기합니다.

    </string>

    <string name="second_terms">

\n개인정보수집 및 이용동의




\n개인정보보호법에 따라 모일수록에 회원가입 신청하시는 분께 수집하는 개인정보의 항목, 개인정보의 수집 및 이용목적, 개인정보의 보유 및 이용기간, 동의 거부권 및 동의 거부 시 불이익에 관한 사항을 안내 드리오니 자세히 읽은 후 동의하여 주시기 바랍니다.


\n1. 개인정보의 수집 및 이용 동의서
\n - 이용자가 제공한 모든 정보는 다음의 목적을 위해 활용하며, 하기 목적 이외의 용도로는 사용되지 않습니다.
\n① 개인정보 수집 항목 및 수집·이용 목적
\n    가) 수집 항목 (필수항목) : 휴대전화번호, 로그인ID, 생년월일, 이름
\n      -관리자 아이디로 회원가입시 단체 아이디, 비밀번호, 단체이름, 휴대전화번호, 이메일
\n    나) 수집 항목 (선택항목) : 이메일, 서비스 이용 기록, 접속 로그, 쿠키, 접속 IP 정보
\n    다) 수집 및 이용 목적 :　모일수록 관련 제반 서비스(모바일 웹/앱 포함)의 회원관리, 서비스 개발          및 향상, 안전한 인터넷 이용환경 구축 등의 목적
\n    라)콘텐츠 등 기존 서비스 제공(광고 포함)에 더하여, 인구통계학적 분석, 서비스 방문 및 이용기록
\n      의 분석, 개인정보 및 관심에 기반한 이용자간 관계의 형성, 지인 및 관심사 등에 기반한 맞춤형
\n      서비스 제공 등 신규 서비스의 발굴 및 기존 서비스개선 등
\n    마)법령 및 모일수록 이용약관을 위반하는 회원에 대한 이용 제한 조치, 부정 이용 행위를 포함하
\n       여 서비스의 원활한 운영에 지장을 주는 행위에 대한 방지 및 제재, 계정도용 및 부정거래 방
\n       지, 약관 개정 등의 고지사항 전달, 분쟁조정을 위한 기록 보존, 민원처리 등 이용자 보호 및          서비스 운영
\n    바)이벤트 정보 및 참여기회 제공, 광고성 정보 제공 등 마케팅 및 프로모션 목적
\n    사)서비스 이용기록과 접속 빈도 분석, 서비스 이용에 대한 통계, 서비스 분석 및 통계에 따른 맞
\n       춤 서비스 제공 및 광고 게재
\n    아)보안, 프라이버시, 안전 측면에서 이용자가 안심하고 이용할 수 있는 서비스 이용환경 구축
\n ② 개인정보 보유 및 이용기간:　수집·이용 동의일로부터 5년
\n ③ 동의거부관리: 이용자는 개인정보의 수집 및 이용 동의를 거부할 권리가 있습니다. 회원가입 시 수      집하는 최소한의 개인정보, 즉, 필수 항목에 대한 수집 및 이용 동의를 거부하실 경우, 회원가입이      어려울 수 있습니다.

\n2.회사는 원칙적으로 이용자의 개인정보를 회원 탈퇴 시 지체없이 파기하고 있습니다.
\n단, 이용자에게 개인정보 보관기간에 대해 별도의 동의를 얻은 경우, 또는 법령에서 일정 기간 정보보관 의무를 부과하는 경우에는 해당 기간 동안 개인정보를 안전하게 보관합니다

\n3.서비스 이용 과정에서 IP 주소, 쿠키, 서비스 이용 기록, 기기정보, 위치정보가 생성되어 수집될 수 있습니다. 또한 이미지 및 음성을 이용한 검색 서비스 등에서 이미지나 음성이 수집될 수 있습니다.
\n구체적으로 1) 서비스 이용 과정에서 이용자에 관한 정보를 자동화된 방법으로 생성하여 이를 저장(수집)하거나,2) 이용자 기기의 고유한 정보를 원래의 값을 확인하지 못 하도록 안전하게 변환하여 수집합니다. 이와 같이 수집된 정보는 개인정보와의 연계 여부 등에 따라 개인정보에 해당할 수 있고, 개인정보에 해당하지 않을 수도 있습니다.


</string>
    <string name="third_terms">\n본인확인 서비스 이용약관

        \n제1조(목적)

\n본 약관은 킹버스(주)(이하 "회사"라 한다)가 제공하는 본인확인서비스(이하 "서비스"라 한다)에 관한 이용조건 및 절차 등 기본적인 사항을 규정함을 목적으로 합니다.


\n제2조(약관의 효력 및 변경)

\n1. 본 약관은 "이용자"에게 "서비스" 화면에 게시하거나, 기타의 방법으로 공지하는 것으로 효력이 발생합니다.
\n2. "회사"는 약관의 규제에 관한 법률 및 기타 관련 법령에 위배되지 않는 범위에서 본 약관의 내용을 개정할 수 있으며, 변경된 경우에는 제1항과 같은 방법으로 공지합니다. 다만 "이용자"의 권리와 의무에 관한 중요한 사항은 변경된 내용의 시행 15일 이전에 공지합니다.
\n3. "이용자"는 변경된 약관에 대한 내용을 알지 못하여 발생하는 손해 및 피해에 대해서는 "회사"가 책임을 지지 않습니다.

\n제3조(약관 외 준칙)

\n본 약관에 명시되지 아니한 사항에 대해서는 정보통신망 이용 촉진 및 정보보호 등에 관한 법률등 기타 관련 법령 또는 상관례에 따릅니다.


\n제4조(용어의 정의)

\n본 약관에서 사용하는 용어의 정의는 다음과 같습니다.

\n1. "본인확인서비스"라 함은 "이용자"가 인터넷상에서 휴대폰 등의 인증수단을 이용하여, 본인임을 안전하게 식별 및 확인해 주는 서비스를 말합니다.
\n2. "이용자"라 함은 "회사"에서 제공하는 "서비스"의 이용을 위해 자신의 "본인확인정보"를 "회사" 및 "본인확인기관" 등에게 제공하고, 본인임을 확인 받고자 하는 자를 말합니다.
\n3. "본인확인정보"라 함은 "이용자"가 입력한 생년월일, 성별, 성명, 내/외국인, 휴대폰번호, 통신사 등 본인 식별에 필요한 "이용자"의 정보를 말합니다.
\n4. "본인확인기관"이라 함은 주민등록번호를 사용하지 아니하고 본인을 확인하는 방법 또는 서비스를 제공하는 자로 방송통신위원회로부터 본인확인기관으로 지정을 받은 자를 의미합니다.
\n5. "인터넷사업자"라 함은 인터넷을 이용하여 정보를 제공하거나, 정보의 제공을 매개하는 일을 업으로 하는 자로 "회사"와 계약을 통해 운영하며, 인터넷 웹사이트의 "이용자"에 대한 "본인확인정보"를 제공 받는 사업체를 말합니다.
\n6. "중복가입확인정보"라 함은 웹사이트에 가입하고자 하는 이용자의 중복 확인을 위해 제공되는 정보를 말합니다.
\n7. "연계정보" 라 함은 "인터넷사업자"의 온ㆍ오프라인 서비스 연계 등의 목적으로 "이용자"를 식별하기 위해 제공되는 정보를 말합니다.

\n제5조(회사의 의무)

\n1. "회사"는 "서비스" 제공과 관련하여 인지한 "이용자"의 "본인확인정보"를 본인의 승낙 없이 제3자에게 누설하거나 배포하지 않습니다. 단, 국가기관의 요구가 있는 경우, 범죄에 대한 수사상의 목적이 있는 경우 등 기타 관계법령에서 정한 절차에 따른 요청이 있는 경우에는 그러하지 않습니다.
\n2. "회사"는 "이용자"에게 안전한 "서비스" 제공을 위하여 지속적으로 "서비스"의 예방점검, 유지보수 등을 이행하며, "서비스"의 장애가 발생하는 경우, 이를 지체 없이 수리 및 복구합니다.
\n3. "회사"는 "이용자"가 제기한 의견, 불만이 타당하다고 인정되는 경우 적절한 절차를 거쳐 이를 지체 없이 처리하거나 처리에 관한 일정을 통지하여야 합니다.
\n4. "회사"는 접근매체의 발급 주체가 아닌 경우에는 접근 매체의 위조나 변조로 발생한 사고로 인하여, "이용자"에게 발생한 손해에 대하여 배상책임이 없습니다.

\n제6조(이용자의 의무)

\n1. "이용자"는 "서비스"를 이용함에 있어서 다음 각호에 해당하는 행위를 하여서는 안되며, "회사"는 위반 행위에 따르는 일체의 법적 책임을 지지 않습니다.
\n1) 타 "이용자"의 "본인확인정보"를 부정하게 사용 및 도용하는 행위
\n2) "회사"의 저작권, 제3자의 저작원 등 기타 권리를 침해하는 행위
\n3) 범죄 행위
\n4) 기타 관련 법령에 위배되는 행위
\n2. "이용자"는 자신의 접근매체를 제3자에게 누설 또는 노출하거나 방치하여서는 안되며, 접근 매체의 도용이나 위조 또는 변조를 방지하기 위하여 충분한 주의를 기울여야 합니다.
\n3. "이용자"는 본 약관에서 규정하는 사항과 "서비스"에 대한 이용안내 또는 주의사항을 준수하여야 합니다.

\n제7조(서비스의 내용)

\n1. "서비스"는 "이용자"가 주민등록번호의 입력 없이, 본인명의로 된 인증수단(휴대폰 등)을 이용하여 본인 확인이 가능한 인증 서비스 입니다.
\n2. "인터넷사업자"는 회원가입, ID/PW찾기, 성인인증, 기타 본인확인이 필요한 컨텐츠 요청 시 "이용자"에게 "서비스"를 제공 합니다.
\n3. "이용자"는 자신의 생년월일, 성명, 성별, 내/외국인, 휴대폰번호, 통신사 등의 정보를 입력 후, 입력한 정보가 일치한 경우 해당 휴대폰번호로 1회성 비밀번호(승인번호)가 발송되며, 수신된 승인번호를 정확하게 입력하는 것으로 본인 확인이 이루어 집니다.

\n제8조(서비스 제공시간)

\n1. "서비스"의 이용은 연중무휴 1일 24시간을 원칙으로 합니다. 다만, 정기 점검 및 기타 기술상의 이유로 "서비스"가 일시 중지될 수 있고 또한, 운영상의 목적으로 "회사"가 정한 기간에도 일시 중지될 수 있습니다.
\n2. "회사"는 효율적인 업무 수행을 위하여 필요하다고 판단하는 경우 "서비스"를 일정 범위로 분할 하여 각 범위 별로 이용가능 시간을 달리 정할 수 있으며, 이 경우 그 내용을 공지 합니다.

\n제9조(서비스 제공의 중지)

\n1. "회사"는 다음 각 호에 해당하는 사유가 있는 경우 "서비스" 제공의 전부 또는 일부를 중지할 수 있습니다.
\n1) "서비스"를 위한 설비의 보수 등 공사로 인한 부득이한 경우
\n2) 정전, 제반 설비의 장애 또는 이용량의 폭주 등으로 정상적인 "서비스" 이용에 지장이 있는 경우
\n3) "서비스" 계약종료 등과 같은 "인터넷사업자"의 제반 사정으로 "서비스"를 유지할 수 업는 경우
\n4) 기타 천재지변, 국가비상사태 등 불가항력적 사유가 있는 경우
\n2. "회사"는 "서비스"의 변경, 중지로 발생하는 문제에 대해서는 어떠한 책임도 지지 않습니다.

\n제10조(서비스의 안전성 확보)

\n1. "회사"는 "서비스"의 안전성과 신뢰성을 확보하기 위하여 업무처리지침의 제정 및 시행, 정보처리시스템 및 전산자료의 관리 등의 관리적 조치와 모니터링 체계 및 해킹방지시스템 구축 및 운영 등의 기술적 조치를 취하고 있습니다.
\n2. "회사"는 서버 및 통신기기의 정상작동여부 확인을 위하여 정보처리시스템 자원 상태의 감시, 경고 및 제어가 가능한 모니터링 체계를 갖추고 있습니다.
\n3. "회사"는 해킹 침해 방지를 위하여 다음 각 호의 시스템 및 프로그램을 설치하여 운영합니다.
\n1) 침입차단시스템 설치
\n2) 침입탐지시스템 설치
\n3) 그 밖에 필요한 보호장비 또는 암호프로그램 등 정보보호시스템 설치
\n4. "회사"는 컴퓨터바이러스 감염을 방지하기 위하여 다음 각 호를 포함한 대책을 수립, 운영하고 있습니다.
\n1) 출처, 유통경로 및 제작자가 명확하지 아니한 응용프로그램은 사용을 자제하고 불가피할 경우에는 컴퓨터바이러스 검색프로그램으로 진단 및 치료 후 사용할 것
\n2) 컴퓨터바이러스 검색, 치료 프로그램을 설치하고 최신 버전을 유지할 것
\n3) 컴퓨터바이러스 감염에 대비하여 방어, 탐색 및 복구 절차를 마련할 것

\n제11조(이용자의 개인정보보호)

\n"회사"는 관련법령이 정하는 바에 따라서 "이용자"의 개인정보를 보호하기 위하여 노력합니다. "이용자"의 개인정보보호에 관한 사항은 관련법령 및 "회사"가 정하는 "개인정보처리방침"에 정한 바에 따릅니다.


\n제12조(개인정보의 위탁)

\n"회사"는 수집된 개인정보의 취급 및 관리 등의 업무를 스스로 수행함을 원칙으로 하나, 필요한 경우 업무의 일부 또는 전부를 "회사"가 선정한 회사에 위탁할 수 있습니다. 개인정보의 위탁에 관한 사항은 관련법령 및 "회사"가 정하는 "개인정보처리방침"에 정한 바에 따릅니다.


\n제13조(손해배상)

\n"회사"는 "서비스"의 이용과 관련하여 "이용자"에게 발생한 "회사"측의 중과실에 의한 손해를 제외한 어떠한 손해에 관하여도 책임을 지지 않습니다.


\n제14조(회사와 인터넷사업자와의 관계)

\n1. "회사"는 "인터넷사업자"가 제공하는 서비스 상품 또는 용역 등에 대하여 보증책임을 지지 않습니다.
\n2. "회사"와 "인터넷사업자"는 독자적으로 사이트를 운영하며, "인터넷사업자"와 "이용자"간에 행해진 거래에 대하여 고의 또는 중과실이 있는 경우를 제외하고는 어떠한 책임도 지지 않습니다.

\n제15조(면책)

\n1. "회사"의 고의 또는 과실 없이 "서비스"를 제공할 수 없는 경우에는 "서비스" 제공에 관한 책임이 면제됩니다.
\n2. "회사"는 "이용자" 또는 제3자 측의 사정으로 인한 "서비스" 이용의 장애에 대하여 책임을 지지 않습니다.
\n3. "회사"는 고의 또는 중과실이 없는 한 "이용자"가 "서비스"를 이용하여 기대하는 수익을 상실한 것에 대하여 책임을 지지 않으며 그밖에 "서비스"를 통하여 얻은 자료로 인한 손해에 관하여 책임을 지지 않습니다.
\n4. "회사"는 "이용자"가 "서비스"에 게재한 정보, 자료, 사실의 신뢰도, 정확성 등 내용에 관하여는 고의 또는 중 과실이 없는 한 일체의 책임을 지지 않습니다.
\n5. 계약만료 또는 요금 미납의 결과로 사용자계정이 정지되거나, 보관 파일이 삭제된 후 이에 따르는 손해에 대하여 책임을 지지 않습니다.

\n제16조(관할 법원)

\n1. "회사"와 "이용자"는 "서비스"와 관련하여 분쟁이 발생한 경우, 원만하게 해결하기 위하여 필요한 모든 노력을 하여야 합니다.
\n2. 제1항의 협의에서도 분쟁이 해결되지 않은 경우 등, 약관과 관련하여 분쟁으로 인한 소송이 제기될 경우 동 소송은 수원지방법원을 관할 법원으로 합니다.

\n부칙

\n(시행일) 이 약관은 공시한 날로부터 시행합니다.
</string>
    <string name="fourth_terms">\n고유식별정보처리

\n[현행 2022년 08월 01일 시행안]
\n본인은 킹버스(이하 ‘회사’라 합니다)가 제공하는 본인확인서비스(이하 ‘서비스’라 합니다)를 이용하기 위해, 다음과 같이 본인의 개인정보를 회사가 아래 기재된 제3자에게 제공하는 것에 동의합니다.


\n1. 개인정보를 제공받는 자

\n킹버스

\n2. 개인정보를 제공받는 자의 개인정보 이용목적

\n연계정보(CI)/중복가입확인정보(DI) 생성 및 회사에 제공
\n부정 이용 방지 및 민원 처리

\n3. 제공하는 개인정보 항목

\n이용자가 입력한 이용자의 전화번호

\n4. 개인정보를 제공받는 자의 개인정보 보유 및 이용기간

\n이용자가 서비스를 이용하는 기간에 한하여 보유 및 이용. 다만, 아래의 경우는 제외
\n법령에서 정하는 경우 해당 기간까지 보유(상세 사항은 회사의 개인정보처리방침에 기재된 바에 따름)
\n5. 위 개인정보 제공에 동의하지 않으실 경우, 서비스를 이용할 수 없습니다
</string>
    <string name="fifth_terms">\n개인정보 수집/이용/취급 위탁동의
        \n[현행 2022년 08월 01일 시행안]
\n본인은 n킹버스(이하 ‘회사’라 합니다)이 제공하는 본인확인서비스(이하 ‘서비스’라 합니다)를 이용하기 위해, 다음과 같이 ‘회사’가 본인의 개인정보를 수집/이용하고, 개인정보의 취급을 위탁하는 것에 동의합니다.


\n1. 수집항목

\n이용자의 성명, 이동전화번호
\n연계정보(CI), 중복가입확인정보(DI)

\n2. 이용목적

\n이용자가 웹사이트 또는 Application에 입력한 본인확인정보의 정확성 여부 확인(본인확인서비스 제공)
\n해당 웹사이트 또는 Application에 연계정보(CI)/중복가입확인정보(DI) 전송
\n서비스 관련 상담 및 불만 처리 등

\n3. 개인정보의 보유기간 및 이용기간

\n이용자가 서비스를 이용하는 기간에 한하여 보유 및 이용. 다만, 아래의 경우는 제외
\n법령에서 정하는 경우 해당 기간까지 보유(상세 사항은 회사의 개인정보처리방침에 기재된 바에 따름)


\n5. 위 개인정보 수집·이용 및 취급위탁에 동의하지 않으실 경우, 서비스를 이용하실 수 없습니다.


\n※ 회사가 제공하는 서비스와 관련된 개인정보의 취급과 관련된 사항은, 회사의 개인정보처리방침(http://linkpmo.co.kr/bbs/content.php?co_id=privacy)에 따릅니다.
</string>
    <string name="sixth_terms">\n서비스 이용 약관

\n[현행 2022년 08월 01일 시행안]


\n제 1 조 [ 목 적 ]
\n이 약관은 킹버스(이하 “회사”라 함)이 제공하는 모일수록(이하 “서비스”라 함) 이용과 관련하여 회사와 회원과의 권리, 의무 및 책임사항, 기타 필요한 사항을 규정함을 목적으로 합니다.


\n제 2 조 [ 정 의 ]
\n이 약관에서 사용하는 용어의 정의는 다음과 같습니다.
\n1. “서비스”라 함은 구현되는 단말기(PC, 모바일, 태블릿 PC 등의 각종 유무선 장치를 포함)와 상관없이 “회원”이 선택적으로 이용할 수 있는 모일수록 관련 다양한 서비스를 의미합니다.
\n2. “모일수록”이라 함은 “서비스” 제공을 위하여 운영하는 인터넷 홈페이지(http://moilsurok.shop/)
\n를 비롯한 모일수록 도메인의 웹사이트 및 응용프로그램(어플리케이션,앱)을 통해 “회원”이 행사 공지 및 전달, 동문수첩 작성 및 배포, 게시판 운영관리 및 공지사항 전달하는 서비스를 말하며 이하 모일수록이라 약칭합니다
\n4. “회원”이라 함은 회사의 “서비스”에 접속하여 이 약관에 따라 “회사”와 이용계약을 체결하고 “회사”가 제공하는 “서비스”를 이용하는 고객을 말합니다.
\n5. “아이디(ID)”라 함은 “회원”의 식별과 “서비스” 이용을 위하여 “회원”이 정하고 “회사”가 승인하는 문자와 숫자의 조합을 의미합니다.
\n6. “비밀번호”라 함은 “회원”이 부여받은 “아이디”와 일치되는 “회원”임을 확인하고 비밀 보호를 위해 “회원” 자신이 정한 문자 또는 숫자의 조합을 의미합니다.
\n7. “게시물”이라 함은 “회원”이 서비스를 이용함에 있어 “모일수록”의 게시판 등에 등록한 부호•문자•음성•음향•화상•동영상•그림•사진•링크 등의 정보 형태의 글, 사진, 동영상 및 각종 파일과 링크 등을 의미합니다.
\n8. “광고상품”이라 함은 모일수록 서비스를 통해 노출하는 영업 활성화 및 광고 효율성을 도모할 수 있도록 “회사”가 제공하는 이용자 혜택 등 각종 마케팅 서비스를 말합니다.


\n제 3 조 [ 약관의 개시와 개정 ]
\n① “회사”는 이 약관의 내용을 “회원”이 쉽게 알 수 있도록 "모일수록” 초기 화면에 게시합니다.
\n② “회사”는 “약관의 규제에 관한 법률”, “정보통신망 이용촉진 및 정보보호 등에 관한 법률(이하 “정보통신망법” 이라함)” 등 관계 법령을 위배하지 않는 범위에서 이 약관을 개정할 수 있습니다.
\n③ “회사”가 약관을 개정할 경우에는 적용일자 및 개정사유를 명시하여 현행약관과 함께 제1항 규정에 따라 그 개정약관의 적용일자 7일 전부터 적용일자 전일까지 공지합니다. 다만, 회원에게 중요한 약관을 개정하는 경우에는 개정약관의 적용일자 30일전부터 적용일자까지 공지합니다.
\n④ “회사”가 전항에 따라 개정약관을 공지 또는 통지하면서 “회원”에게 7일 또는 30 일 기간 내에 의사표시를 하지 않으면 개정약관에 동의하는 의사표시가 표명된 것으로 본다는 뜻을 명확하게 공지 또는 따로 통지하였음에도 “회원”이 해당 기간 내에 명시적으로 거부의 의사표시를 하지 아니한 경우 “회원”이 개정 약관에 동의한 것으로 봅니다.
\n⑤ “회원”이 개정약관의 적용에 명시적으로 동의하지 않는 경우 “회사”는 개정 약관의 내용을 적용할 수 없으며, 이 경우 “회원”은 이용계약을 해지할 수 있습니다. 다만, 기존 약관을 적용할 수 없는 특별한 사정이 있는 경우에는 “회사”는 이용계약을 해지할 수 있습니다.


\n제 4 조 [ 이용약관 및 운영정책 등의 해석 ]
\n① “회사”가 운영하는 "모일수록"에서는 기본적으로 이 약관이 적용되며, 다양한 개별 서비스에 대해서 별도의 서비스 이용약관 및 운영정책을 둘 수 있습니다. 또한 개별서비스의 이용약관 및 운영정책, 광고서비스 운영원칙, 공지사항 등에 위임할 수 있으며 그 내용을 "회원"에게 게시하여 쉽게 열람할 수 있도록 합니다.
\n② 개별 서비스의 제공에 관하여는 해당 이용약관 및 운영정책이 이 약관에 우선하여 적용되며, 이 약관은 개별 이용약관 및 운영정책에 반하지 않는 범위 내에서 개별 서비스에 관하여도 적용됩니다. 이러한 내용은 각각의 개별 서비스 초기 화면에서 확인할 수 있습니다.


\n③ 개별서비스들의 구체적인 내용은 개별서비스 이용약관, 개별 서비스상의 안내, 공지사항, 고객센터, 답변 등에서 쉽게 확인할 수 있으며, 본 운영 정책의 일부에 포함되어 적용됩니다.
\n④ 개별서비스에 관한 별도 이용약관 및 운영정책 또는 이 약관에서 정하지 아니한 사항이 있거나 이 약관의 해석에 다툼이 있는 경우 대한민국 법률 및 관계 법령이 있는 경우 이에 따르고 그렇지 아니한 경우 상관례에 따릅니다.
\n제 5 조 [ 회원가입 및 이용계약 체결 ]
\n① 이용계약은 “회원”이 되고자 하는 자(이하 “가입 신청자”라 함)가 약관의 내용에 동의한 다음 “회사”가 정한 절차에 따라 가입신청을 하고, “회사”가 이러한 신청에 대하여 승낙함으로써 체결됩니다.
\n② “회사”는 “가입 신청자”의 신청에 대하여 “서비스” 이용을 승낙함을 원칙으로 합니다. 다만, “회사”는 다음 각 호에 해당하는 신청에 대하여는 승낙을 하지 않거나 사후에 이용계약을 해지할 수 있습니다.
\n1. “가입 신청자”가 이 약관에 의하여 이전에 회원 자격을 상실한 적이 있는 경우. 단, “회사”의 회원 재가입 승낙을 얻은 경우에는 예외로 함
\n2. 실명이 아니거나 타인의 명의를 이용한 경우
\n3. 허위의 정보를 기재하거나 “회사”가 제시하는 내용을 기재하지 않은 경우
\n4. “가입 신청자”의 귀책 사유로 인하여 승인이 불가능하거나 기타 규정한 제반 사항을 위반하며 신청하는 경우
\n③ 제1항에 따른 신청에 있어 “회사”는 “가입 신청자”에게 전문기관을 통한 실명확인 및 본인인증을 요청할 수 있습니다.
\n④ “회사”는 서비스 관련 설비의 여유가 없거나, 기술상 또는 업무상 문제가 있어 정상적인 “서비스” 제공이 어렵다고 판단되는 경우에는 승낙을 유보할 수 있습니다.
\n⑤ 제2항과 제4항에 따라 회원가입신청의 승낙을 하지 아니하거나 유보한 경우, “회사”는 원칙적으로 이를 “가입신청자”에게 알리도록 합니다.
\n⑥ 이용계약의 성립 시기는 “회사”가 가입 완료를 신청절차 상에서 표시하거나, 제 10 조의 방식에 따른 통지가 “가입신청자”에게 도달한 시점으로 합니다.
\n⑦ “회사”는 “회원”에 대해 회사정책에 따라 등급별로 구분하여 이용시간, 이용횟수, 서비스 메뉴 등을 세분하여 이용에 차등을 둘 수 있습니다.
\n⑧ “회사”는 단체에 속한 구성원들이 서비스를 이용할 수 있도록 관리자 계정을 부여하고 있으며, 구성원 전부로부터 권한을 위임받아 구성원을 대표하고, 관리자 계정을 운용하며, 이를 통한 게시물 게제 및 서비스 이용관리(삭제 포함) 할 수 있습니다. 본 약관은 원칙적으로 구성원 모두에게 적용되며, 관리자 계정 및 아이디(ID)를 통한 서비스 이용에 관해 연대책임을 부담합니다.
\n⑨ 만 14세 미만의 아동은 회원가입을 할 수 없습니다.
\n제 6 조 [ 회원탈퇴 및 자격상실 등 ]
\n① "회원"은 “모일수록”에 언제든지 탈퇴를 요청할 수 있으며 “모일수록”에서는 즉시 회원탈퇴를 처리합니다. 단, "회사"는 "회원"이 회원탈퇴 하기전에 회원탈퇴 페이지 안내를 통해 관련 절차를 고지 할 수 있습니다.
\n② 회원이 다음 각 호의 사유에 해당하는 경우, “회사”는 “회원”에게 사전통지 후 “모일수록”의 회원자격을 제한 및/또는 정지, 탈퇴 처리할 수 있습니다.
\n1. 회원이 제12조 제1항 각 호의 행위를 한 경우
\n2. “모일수록”을 이용하여 구입한 재화 등의 대금, 기타 “모일수록” 이용과 관련하여 회원이 부담하는 금전채무를 정해진 기일에 지급하지 않는 경우
\n3. 다른 사람의 “모일수록” 이용을 방해하거나 그 정보를 도용하는등 전자상거래 질서를 위협하는 경우
\n4. “모일수록”을 이용하여 법령 또는 이 약관이 금지하거나 공서양속에 반하는 행위를 하는 경우
\n5. 만14세 미만의 아동이 회원 가입한 경우
\n③ 회사가 회원자격을 제한∙정지 시킨 후, 동일한 행위가 2회 이상 반복되거나 30일 이내에 그 사유가 시정되지 아니하는 경우 회사는 회원자격을 상실시킬 수 있습니다.
\n④ 회사가 회원자격을 상실시키는 경우에는 회원등록을 말소합니다. 이 경우 회원에게 이를 통지하고, 회원등록 말소 전에 최소한 30일 이상의 기간을 정하여 소명할 기회를 부여합니다. 만약 회원이 통지를 받은 날로부터 30일 내에 소명하고, 그 내용이 정당하다고 회사가 판단하는 경우 회사는 회원 자격을 원복하거나 서비스 이용 중지 또는 제한 조치를 해제합니다.


\n제 7 조 [ 회원정보의 변경 ]
\n① “회원”은 회원 정보 관리 화면을 통하여 언제든지 본인의 회원 정보를 열람하고 수정할 수 있습니다. 다만, 서비스 관리를 위해 필요한 실명, 아이디 등은 수정이 불가능합니다.
\n② “회원”은 회원가입신청 시 기재한 사항이 변경되었을 경우 온라인으로 수정을 하거나 전자우편 등 기타 방법으로 “회사”에 대하여 그 변경사항을 알려야 합니다.
\n③ "회원"이 제2항의 변경사항을 “회사”에 알리지 않아 발생한 불이익에 대하여 “회사”는 “회사”의 고의 또는 중대한 과실이 없는 이상 책임지지 않습니다.
\n제 8 조 [ 개인정보보호 의무 ]
\n① “회사”는 “정보통신망법” 등 관계 법령이 정하는 바에 따라 “회원”의 개인정보를 보호하기 위해 노력합니다.
\n② 개인정보의 보호 및 사용에 대해서는 관계 법령 및 “회사”의 개인정보처리방침이 적용됩니다. 다만 “회사”의 공식 사이트 이외의 링크된 사이트에서는 “회사”의 개인정보처리방침이 적용되지 않습니다.
\n③ “회사”는 회원의 정보 수집 시 반드시 당해 회원의 동의를 얻어 필요한 최소한의 정보만을 수집하며, 회원은 온라인을 통해서 수시로 본인의 신상정보를 열람, 정정 또는 삭제할 수 있습니다.
\n④ “회사”가 제3자 에게 회원의 개인정보를 제공할 필요가 있는 경우
\n1) 개인정보를 제공 받는 자
\n2) 개인정보를 제공 받는 자의 개인정보 이용목적
\n3) 제공하는 개인정보의 항목
\n4) 개인정보를 제공받는 자의 개인정보 보유 및 이용기간을 회원에게 알리고 동의를 받아야 합니다.
\n제 9 조 [ “회원”의 “아이디”와 “비밀번호”의 관리에 관한 의무 ]
\n① 생성된 “회원”의 “아이디”와 “비밀번호”에 관한 관리책임은 “회원”에게 있으며, 이를 제3자가 이용하도록 하여서는 안 됩니다.
\n② “회사”는 “회원”의 “아이디”가 개인정보 유출 우려가 있거나, 반사회적 또는 미풍양속에 어긋나거나, “회사” 및 “회사”의 운영자로 오인할 우려가 있는 경우, 해당 “아이디”의 이용을 제한할 수 있습니다.
\n③ “회원”은 “아이디” 및 “비밀번호”가 도용되거나 제3자가 사용하고 있음을 인지한 경우에는 이를 즉시 “회사”에 통지하고 “회사”의 안내에 따라야 합니다.
\n④ 제3항의 경우에 해당 “회원”이 “회사”에 그 사실을 통지하지 않거나, 통지한 경우에도 “회사”의 안내에 따르지 않아 발생한 불이익에 대하여 “회사”는 “회사”의 고의 또는 중대한 과실이 없는 이상 책임지지 않습니다.
\n제 10 조 [ “회원”에 대한 통지 ]
\n① “회사”가 “회원”에 대한 통지를 하는 경우 이 약관에 별도 규정이 없는 한 “회원”이 제공한 전자우편주소, (휴대)전화번호, “서비스” 로그인 시 동의창 등의 수단으로 통지할 수 있습니다.
\n② “회사”는 “회원” 전체에 대한 통지의 경우 7 일 이상 “회사”의 게시판에 게시함으로써 제1항의 통지에 갈음할 수 있습니다.
\n③ “회원”은 “회사”에 실제로 연락이 가능한 전자우편, (휴대)전화번호 등의 정보를 제공하고 해당 정보들을 최신으로 유지하여야 하며 “회사”의 통지를 확인하여야 합니다.
\n④ 회원 정보가 변경되었음에도 해당 사항을 수정하지 않음으로써 발생한 각종 손해와 잘못된 수정으로 인하여 발생한 손해는 당해 회원이 부담하여야 하며, 회사는 이에 대하여 아무런 책임을 지지 않습니다
\n제 11 조 [ “회사”의 의무 ]
\n① “회사”는 관계 법령과 이 약관이 금지하거나 미풍양속에 반하는 행위를 하지 않으며, 계속적이고 안정적으로 “서비스”를 제공하기 위하여 최선을 다하여 노력합니다.
\n② “회사”는 “회원”이 안전하게 “서비스”를 이용할 수 있도록 개인정보(신용정보 포함) 보호를 위해 보안시스템을 갖추어야 하며 개인정보처리방침을 공시하고 준수합니다.
\n③ “회사”는 서비스이용과 관련하여 “회원”으로부터 제기된 의견이나 불만이 정당하다고 인정할경우에는 이를 처리하여야 합니다. “회원”이 제기한 의견이나 불만사항에 대해서는 게시판을 활용하거나 전자우편 등을 통하여 “회원”에게 처리과정 및 결과를 전달할 수 있습니다.



\n제 12 조 [ “회원”의 의무 ]
\n① “회원”은 다음 각 호의 행위를 해서는 안됩니다.
\n1. 회원 신청 또는 회원 정보 변경 시 허위내용의 등록
\n2. 타인의 정보도용
\n3. “회사”가 게시한 정보의 변경
\n4. “회사”와 기타 제3자의 저작권 등 지적재산권에 대한 침해
\n5. “회사” 및 기타 제3자의 명예를 손상 시키거나 업무를 방해하는 행위
\n6. 외설 또는 폭력적인 메시지, 화상, 음성, 기타 공서양속에 반하는 정보를 제2조 제1호 각목의 서비스 플랫폼 등에 공개 또는 게시하는 행위
\n7. 기타 불법적이거나 부당한 행위
\n② “회원”은 관계 법령, 이 약관의 규정, 이용안내 및 “서비스”와 관련하여 “회사”가 공지한 주의사항, “회사”가 통지하는 사항 등을 준수하여야 하며, 기타 “회사”의 업무에 방해되는 행위를 하여서는 안 됩니다.
\n③ “회원”은 다음 각 호의 방법으로 “회사”의 업무에 방해가 되는 행위를 해서는 안됩니다.
\n1. “회사”가 제공하지 않는 방법으로 “서비스”에 접속하는 행위
\n2. 리버스엔지니어링, 디컴파일, 크롤링, 서비스 거부 공격, 웹 해킹 등을 포함한 제반 해킹공격
\n3. “회사”가 제공하는 제반 서비스 및 정보를 복제, 분해, 모방 또는 변경하는 행위
\n4. 자동 접속 프로그램 또는 해킹 프로그램 등을 통해 정상적인 방법과 다른 방법으로 서비스를 이용하여 “회사”의 서버에 부하를 일으키거나 서비스를 방해하는 행위
\n5. “회사”의 서비스 제공 목적과 부합하지 않는 목적으로 서비스를 이용하여 "회사"의 서버, DB 등 정보처리자원을 소모하게 하는 행위
\n6. "회사"의 사전 동의 없이 ID, 패스워드를 제3자에게 양도 또는 대여하거나 제3자로부터 양도 또는 대여받아 사용하는 행위
\n7. 저작권법, 형법, 정보통신망 이용촉진 및 정보보호 등에 관한 법률, 전산망 보급 확장과 이용촉진에 관한 법률, 전기통신사업법 등 통신망, 서버, 소프트웨어 등의 이용과 관련한 법령을 위반하는 행위

\n제 13 조 [ “서비스”의 제공 등 ]
\n① “서비스”는 "회사"의 업무상 또는 기술상 특별한 사정이 없는 한 연중무휴, 1 일 24 시간 제공함을 원칙으로 합니다.
\n② 전항에도 불구하고 “회사”는 “서비스”를 일정범위로 분할하여 각 범위별로 이용가능시간을 별도로 지정할 수 있습니다. 다만, 이러한 경우에는 그 내용을 사전에 공지합니다.
\n③ “회사”는 컴퓨터 등 정보통신설비의 보수점검, 교체 및 고장, 장애, 통신두절 또는 운영상 상당한 이유가 있는 경우 “서비스”의 제공을 일시적으로 중단할 수 있습니다. 이 경우 “회사”는 제 10 조 [“회원”에 대한 통지]에 정한 방법으로 “회원”에게 통지합니다. 다만, “회사”가 사전에 통지할 수 없는 부득이한 사유가 있는 경우 사후에 통지할 수 있습니다.
\n④ “회사”는 제 3 항에 따른 “서비스” 제공 중단으로 발생한 “회원”의 손해에 대하여 “회사”의 고의 또는 중대한 과실이 없는 한 책임을 지지 않습니다.
\n⑤ “회사”는 서비스의 제공에 필요한 경우 정기점검을 실시할 수 있으며, 정기점검시간은 서비스제공화면에 공지한 바에 따릅니다.

\n제 14 조 [ “서비스”의 변경 ]
\n① “회사”는 안정적인 “서비스” 제공을 위한 상당한 이유가 있는 경우에 운영상, 기술상의 필요에 따라 제공하고 있는 전부 또는 일부 “서비스”를 변경할 수 있습니다.
\n② “서비스”의 내용, 이용방법, 이용시간에 대하여 변경이 있는 경우에는 변경사유, 변경될 서비스의 내용 및 제공일자 등을 그 변경 전에 서비스 초기화면에 게시합니다. 단, “회원”의 권리나 의무 및 “서비스” 이용과 관련되는 실질적인 사항을 변경할 경우 적용일자 7 일 전부터 공지하며, “회원”에게 불리한 변경의 경우 적용일자 30 일 전부터 공지합니다.
\n③ “회사”는 무료로 제공되는 서비스의 일부 또는 전부를 “회사”의 정책 및 운영의 필요상 수정, 중단, 변경할 수 있으며, 이에 대하여 관계 법령에 특별한 규정이 없는 한 “회원”에게 별도의 보상을 하지 않습니다.

\n제 15 조 [ 정보의 제공 및 광고의 게재 ]
\n① “회사”는 “회원”에게 필요한 다양한 정보를 공지사항이나 전자우편 등의 방법으로 “회원”에게 제공할 수 있습니다. 다만, “회원”은 관계 법령에 따른 거래 관련 정보 및 고객문의 등에 대한 답변 등을 제외하고는 언제든지 전자우편에 대해서 수신 거절을 할 수 있습니다.
\n② “회사”는 마케팅 목적의 정보를 전화, 전자우편, 모사전송기기 등에 의하여 전송하려고 하는 경우에는 “회원”의 사전 동의를 받아서 전송합니다. 다만, “회원”의 거래관련 정보 및 고객문의 등에 대한 회신에 있어서는 제외됩니다.
\n③ “회사”는 “서비스”의 운영과 관련하여 서비스 화면, 홈페이지, 전자우편 등에 광고를 게재할 수 있습니다. 광고가 게재된 전자우편을 수신한 “회원”은 “회사”에 수신거절을 요청할 수 있습니다.
\n④ “회원”은 "회사"가 “서비스”의 제공과 관련하여 게시한 게시물 또는 기타 정보를 변경, 수정, 제한하
\n는 등의 행위를 하여서는 안됩니다.
\n제 16 조 [ “게시물”의 저작권 ]
\n① “회원”이 “모일수록”에 게시한 “게시물”에 저작물이 포함되어 있는 경우 해당 저작물의 저작권은 원저작자에게 귀속됩니다.
\n② “회원”은 “모일수록”에 게시한 “게시물”이 타인의 저작권 등 권리를 침해하지 않도록 주의하여야 합니다. “회사”가 관련 법령에 따라 법률상 책임을 지는 경우를 제외하면, 제 3 자가 “게시물”이 자신의 권리를 침해한다며 분쟁을 제기하는 경우 “회원”은 본인의 책임과 비용으로 해당 분쟁을 해결해야 합니다.
\n③ “회원”이 “모일수록”에 게시하는 “게시물”은 “서비스” 및 관련 프로모션 등에 노출될 수 있으며, 해당 노출을 위해 필요한 범위 내에서는 일부 수정, 복제, 편집되어 게시될 수 있습니다. 이 경우, 회사는 저작권법 규정을 준수하며, “회원”은 언제든지 고객센터 또는 “서비스” 내 관리기능을 통해 해당 게시물에 대해 삭제, 비공개 등의 조치를 취할 수 있습니다.
\n④ “회사”는 제 3 항 이외의 방법으로 “회원”의 “게시물”을 이용하고자 하는 경우에는 전화, 전자우편 등을 통해 사전에 “회원”의 동의를 얻어야 합니다.
\n제 17 조 [ “게시물”의 관리 ]
\n① “회원”의 “게시물”과 관련하여 다음 각호의 행위를 하는 경우, “회사”는 사전 통지없이 해당 “게시물”의 차단 또는 이에 준하는 임시조치(블라인드 처리)를 할 수 있고, 이 경우에 “회사”는 지체없이 “회원”에게 그 사유를 통지합니다. 다만, “회원”이 다음 각 호 중 하나에 해당하는 행위를 중대하게 위반하거나 반복적으로 행하는 경우, “회사”는 “회원”에게 사전 통지하고 “서비스” 이용권한 등을 제한하거나 본 계약 해지 등의 조치를 할 수 있습니다. 이러한 임시조치, 광고중단 등 제반 조치에 대해 “회원”은 모일수록 고객센터를 통해 이의를 제기하실 수 있습니다.
\n1. 정확하지 않은 정보를 제공하거나 운영자 등을 사칭하는 등 다른 이용자들에게 피해를 줄 수 있는 행위를 하는 경우
\n2. 범죄적 행위에 결부된다고 인정되는 행위를 하는 경우
\n3. 홍보할 목적으로 직접 또는 제3자를 통하여 “게시물”을 작성하는 경우
\n4. 자신 또는 제3자의 개인정보(성명, 주소, 전화번호 등)를 노출하는 경우
\n5. 합리적 이유 없이 “회사” 및 “서비스”의 명예 훼손 또는 평판 저하 등의 부당한 목적만을 이유로 “게시물”을 등록하는 경우
\n6. 성희롱, 폭언, 욕설, 음란, 근거 없는 일방적 비방 등의 내용을 담고 있거나, 혐오감, 불쾌감을 유발하는 내용의 “게시물”을 등록하는 경우
\n7. “게시물”이 “정보통신망법” 및 “저작권법” 등 관계 법령에 위반되는 내용을 포함하는 경우
\n8. 위 제1호 내지 제7호의 사유에 준하는 상당한 이유가 있는 경우
\n② 제1항 본문에도 불구하고, 제1항 제7호의 경우 “게시물”에 대한 조치의 세부절차는 “정보통신망법” 및 “저작권법”이 규정한 범위 내에서 “회사”가 정한 “회원요청차단” 서비스에 따릅니다.
\n③ 제1항에서 “회원”이 1년 이상 서비스를 이용하지 않은 휴면회원인 경우에는 법률에 특별한 규정이 있는 경우에 한하여 통지합니다.
\n제 18 조 [ 서비스 관련 권리 관계 ]
\n① “서비스”의 제공과 관련하여 발생한 저작물 등 일체의 유ㆍ무형 결과물에 대한 저작권 등 지적재산권은 “회사”에 귀속됩니다. 단, “회원”의 “게시물” 및 제휴계약에 따라 제공된 저작물 등은 제외합니다.
\n② “회원”은 “회사”가 “모일수록”을 통해 “회원”에게 제공하는 각 종 통계자료 및 서비스 등에 대한 일체의 내용을 제3자에게 제공하거나 외부에 유출할 수 없으며, 임의로 수정, 편집, 가공할 수 없습니다.
\n③ “회사”는 서비스와 관련하여 “회원”에게 “회사”가 정한 이용조건에 따라 계정, “아이디”, 콘텐츠 등을 이용할 수 있는 이용권만을 부여합니다.

\n제 19 조 [ 계약의 해지 ]
\n① “회원”은 언제든지 고객센터(기타 팩스, 이메일 등의 방법도 포함) 또는 모일수록을 통하여 이용계약 해지 신청을 할 수 있으며, “회사”는 관계 법령 등이 정하는 바에 따라 이를 즉시 처리하여야 합니다.
\n② “회원”이 계약을 해지할 경우, 관계 법령 및 개인정보처리방침에 따라 “회사”가 회원정보를 보유하는 경우를 제외하고는 해지 즉시 “회원”의 모든 데이터는 소멸됩니다.
\n③ “회원”이 계약을 해지하는 경우, “회원”이 작성한 “게시물”은 삭제되지 않습니다. 단, “회사”는 언제든지 계약을 해지한 “회원”의 “게시물”을 삭제할 수 있습니다.
\n④ 회사는 회원이 이용계약 또는 이 약관상의 의무를 위반하는 경우 7일 이상의 기간을 정하여 위반 사항의 시정을 최고한 후, 회원의 시정이 이루어지지 않을 경우 이용계약을 해지할 수 있습니다.
\n⑤ 회사는 회원이 다음 각 호의 사유에 해당하는 경우 이용계약을 즉시 해지할 수 있습니다.
\n1. 회사에게 서비스 이용계약을 지속할 수 없는 사유가 발생하고, 회원에 대해서 해당 사유를 통보한 날로부터 30일이 경과한 경우
\n2. 회원이 파산신청, 회사정리절차, 기업회생절차 신정, 해산, 영업취소, 영업정지, 강제집행, (가)압류, (가)처분, 체납처분 등 정상적인 영업활동을 할 수 없게 된 경우
\n제 20 조 [ 이용제한 등 ]
\n① “회사”는 “회원”이 이 약관의 의무를 위반하거나 “서비스”의 정상적인 운영을 방해한 경우 경고, 일시정지, 영구이용정지 등을 적용하거나 이를 단계적으로 적용하여 “서비스” 이용을 제한할 수 있습니다.
\n② “회사”는 “주민등록법”을 위반한 명의도용 및 결제도용 등과 같이 관련법을 위반한 경우에는 즉시 영구이용정지를 할 수 있습니다. 본 항에 따른 영구이용정지 시 “서비스” 이용을 통해 획득한 기타 혜택 등도 모두 소멸되며, “회사”는 “회사”의 고의 또는 중대한 과실이 없는 한 이에 대해 별도로 보상하지 않습니다.
\n③ “회사”는 “회원”이 계속해서 1년 이상 로그인하지 않는 경우, 회원정보의 보호 및 운영의 효율성을 위해 이용을 제한할 수 있습니다.
\n④ 본 조의 이용제한 범위 내에서 제한의 조건 및 세부내용은 이용제한정책 및 운영정책에서 정하는 바에 의합니다.
\n⑤ 본 조에 따라 “서비스” 이용을 제한하거나 계약을 해지하는 경우에는 “회사”는 “회원”에 대한 통지 규정에 따라 통지합니다.
\n⑥ “회원”은 본 조에 따른 이용제한 등에 대해 “회사”가 정한 절차에 따라 이의신청을 할 수 있습니다. 이 때 이의가 정당하다고 “회사”가 인정하는 경우 “회사”는 즉시 “서비스”의 이용을 재개합니다.
\n제 21 조 [ 책임제한 ]
\n① “회사”는 천재지변 또는 이에 준하는 불가항력으로 인하여 “서비스”를 제공할 수 없는 경우에는 “서비스” 제공에 관한 책임이 면제됩니다.
\n② “회사”는 “회원”의 귀책사유로 인한 “서비스” 이용의 장애에 대하여는 고의 또는 중과실이 없는 한 책임을 지지 않습니다.
\n③ “회사”는 “회원”이 “서비스”와 관련하여 게재한 정보, 자료, 사실의 신뢰도, 정확성 등의 내용에 관하여는 고의 또는 중과실이 없는 한 책임을 지지 않습니다.
\n④ “회사”는 “회원” 간 또는 “회원”과 제 3 자 상호간에 “서비스”를 매개로 하여 거래 등을 한 경우에는 회사의 고의 또는 중과실이 없는 한 책임이 면제됩니다.
\n⑤ “회사”는 무료로 제공되는 서비스 이용과 관련하여 관계 법령에 특별한 규정이 없는 한 책임을 지지 않습니다.
\n제 22 조 [ 모바일 기기에서의 서비스 사용  ]
\n1. 서비스는 인터넷을 통해 사용하는 호환성 있는 모바일 기기에서 사용이 가능합니다. 이용자는 이용자의 모바일 기기 및 통신사의 약관 조항과 일반 사용법, 서비스의 업데이트 등 모든 변경 사항에 대해 스스로 책임을 집니다.
\n2. 회사는 회사의 귀책 사유가 없는 서비스 장애 상황 등(다음 사항을 포함하되, 이에 한하지 않음)에 대해 어떠한 책임도 지지 않습니다.
\n①이용자 통신서비스 제공사의 서비스 제공 가능 여부
\n②시간 및 장소를 불문한 서비스 접속 가능 여부
\n③통신서비스 관련 서비스 일체의 누락, 손상 또는 보안 침해
\n④데이터 정보 전송 실패 또는 서비스 연결 설정 실패
\n⑤제 3자의 정보 누설

\n제 23 조 [ 권리, 의무의 양도금지 ]
\n"회원"은 "회사"의 사전 서면동의 없이 이 약관상의 권리 또는 의무의 전부 또는 일부를 제3자에게 양도, 이전, 증여하거나 이를 담보로 제공할 수 없습니다.
\n제 24 조 [ 준거법 및 재판관할 ]
\n① “회사”와 “회원”간 제기된 소송은 대한민국법을 준거법으로 합니다.
\n② “회사”와 “회원” 간 발생한 분쟁에 관한 소송은 제소 당시의 “회원”의 주소에 의하고, 주소가 없는 경우 거소를 관할하는 지방법원의 전속관할로 합니다. 단, 제소 당시 “회원”의 주소 또는 거소가 분명하지 않거나 외국 거주자의 경우에는 민사소송법상의 관할법원에 제기합니다.
</string>
</resources>